地盤真係水尾，大家入行要諗真

之前一直知做基建個d地盤工友開始少工開
我就一直係個私樓其中一範三沙
最近連私樓都一直減緊人
上面二判都接少左下年年尾重工嘅盤
聽講係好多本地樓商都留地唔起住
而大陸佬個d就有錢買地無錢起
我睇下年都重頂到
但19年左右就一定難搵野做
可能會靜幾年
如果白紙要入行真係要諗清楚

唔識人要入行少心唔好選擇工期比較短嘅工種
即係扎鐵，釘板，落石屎個d

年尾到到都完工收爐
唔好亂咁吹風，
我老細岩岩仲要搵人

未水尾, 之後仲有大把工程

以家緊係要人啦
熟手多多都要
D樓商急住起盡快賣呀
但兩年很就唔同世界

呢2年不停賣地，仲有好多樓起

未見識過等樓價高先出黎賣樓？

畫圖仔準備辭職轉行

支持FG入行, 有錢齊齊搵
大學畢業唔好浪費自己前途
利申: 做緊

我講過樓商係留地唔起住
以家私樓咁急要人係想盡快係下年賣得出
我有個盤原本係19年頭完工
以家想早d賣就加快到18年中至年尾一定要完

泥水長做長有

記住地盤係好撚現實嘅行業
我今日要人就不停請
聽日要可以一次過炒哂
佢地好少養人嘅觀念

泥水，水電呢啲可做裝修盤
穩定得多

起乜撚野都關地盤事啦
買塊地黎耕田咩

可以hold住做停車場
等好價先起

有人唱衰就係入市好時機

樓主金石良言
後生仔唔好因為人工高而入行 斷送自己前途
利申:紮鐵o靚仔, 做到個盤完準備轉行

點養

下年步入熊市，樓價轉勢，有先見者請及早準備

所以一定要打好關係先跟到個好大佬就點都靠佢照住 唔係靠公司照

你知唔知佢養人呢個意思點解？

係cic讀緊泥水中工，諗住泥水多工開d, 同埋地盤撈唔點可以轉戰裝修。
咁樣諗有無錯 ?

跟到好大佬好緊要
我都試過想養住一啲師傅
去接左啲我無錢賺嘅job比啲師傅

基建界係咪應該同建築界分開計？

同樓市一樣 由2010講到2046都未爆

做一年左右
應該入邊行好

其實地盤中間跌過一次
不過你地唔多知

其實大家用緊既水電煤馬路，係要人去維修架

建造業嚟緊真係一潭死水

上至工程師 下至工人都應該好多人會失業

無計 過去好多年太多人入左行 突然一下子冇哂工程 真係幾大獲

又係d 同講支爆冇分別既垃圾

已經爆左啦

最開始你會見到consultant冇job接 然後開始炒人 呢樣大家已經見到啦

consultant而家手上冇job姐係代表一兩年後係地盤開始冇野做

其實係爆緊

人地意思係買完塊地唔撚起樓住呀on9

推

人手有部分會重疊
但亦有做開起樓嘅唔會做基建
我地對上接基建job都超過廿年前嘅港鐵維修

我見做開私樓就好少會做基建

大陸有錢買地冇錢起？

師傅（叫得客氣架啦我），訓醒未？

我仲好忙喔 一個人要做3個盤
係咪各別公司冇生意咋

我公司已經成年幾冇新盤接到 等梗比人炒轉行

你就未訓醒,海航塊地第三期貨款仲籌緊期呀,7頭（叫得客氣架啦我）

以家做個班緊係忙啦
樓商急住買呀

利申以家做緊5個大盤，我個行啲師傅係搶緊人

都係果句賺錢果班係判頭

未必係唔識，不過我個行做基建係難啲
變相搵得少啲

賣地條款有寫明佢要幾時前起好，唔係既話要罰錢
目的就係怕你屯地

ching 太杞人憂天
做好左啲大盤先 其他之後再算喇
你做的叻仔有心機 之後係盤都會搵你做

未必，03至07年間大把234判破產
點都好一定要留錢出糧
唔係一唔掂就會扑街

我個人唔係點擔心
依家嘅盤可以做到19年頭
我頂多一年就搵夠可以靠收租生活
我就番去打文職風流工了
我只係唔想白紙靚仔入錯行
至少要諗清諗楚，入行盡快上到手
如果叻嘅個市幾差都有人請

沙中線同高鐵起貨，M 記2017,2018年都炒成二百人

好撚多野做

港豬澳大橋起貨會有大量地盤佬回流返本地

太多人入行，政府又谷得太盡大job 2017前起貨

Consultant不斷炒人然後平價請人，又成日格硬升啲牛奶仔做E，搞到啲consult忙得黎做出黎啲嘢又廢

你知唔知建築成本條大數同地價差天共地？
唔好以為你睇一單新聞就好撚識行情啦
而家係中資呀 你用一間買地未找數去講哂咁多間發展商？
中國建築夠成撚日拖糧啦
係咪又冇錢出糧呀？
錢唔放出黎同冇錢兩回事

過晒去三跑啦

中建係大判，佢只係收錢起樓
另外我記憶中地價同建築價唔係差好遠
當然唔計大陸佬超貴咁買地

弊在食唔哂呢

中國佬無錢起樓 人唔笑狗都吠

⼁
上

仲讀緊測量，19年都未畢業，係咪應該諗定轉行？本身都唔多鐘意讀

做自己唔鍾意既野, 之後既人生會好辛苦

不斷有政府工程開工

ching 見解唔錯 不如開個tg傾下行情

完全唔係
所以上面條友都係收番皮啦

可能大家唔會左我講嘅大陸佬係中國建築
中建呢d大判有人比錢就會起
我係講個d黎香港買地嘅大陸財團

燈喉 水喉 消防都唔差

做elv supplier
同啲一樣做建築sales consultant既fd傾計
個個都mark實果幾個大residential盤
其他都係單棟樓大

地盤同工程各層面都要諗下入唔入行

利申：積極搵緊路走

完cycle 你都要走啦
紮鐵佬

係cic 同地盤係兩個世界
你不如諗下你挨唔挨到一個地盤先算啦

Ive civil月入30k點睇

lm

2樣都唔好搵
測量又好撚辛苦 繪圖就ot到仆街
利申男朋友做測量 自己喺則樓做繪圖

同意，我大佬走左去做老師
但可以轉咩行

屋企做工程公司 真係少左好多地盤 不過都仲夠生存咁

低學歷的入行做地盤真係算唔錯，浸幾年有返D證書做個高級科文都3萬幾，臨退休個班科文接近五萬
地盤學徒至少都$700/日啦，好過送貨/飲食學徒

人地而家唔起, 唔係冇錢起
連開工都開唔起間野就係大陸都收埋皮啦
要賣地啦
唔係放住D地係度啦
唔係針對樓主
但好多連登仔好無知
唔找數又話冇錢

如果一樣project 係好HOT, 賺到笑, 人地係上面賣野套現都要落來開工啦
而家慢慢出緊既盤, 好多唔似得呢一兩年地價咁高買番來, profit仲係可觀
但係上年中資叫價高左, 一定係賺少左咁去做
同埋人地BID 貴果D地一定係打高價樓,唔係好似香港人叫哂春咁見人地樓面地價貴, 就話第時一定賣好高一呎, 炒貴哂
其實係你地平時只睇開2萬蚊尺價以下既樓
去到別墅, 港島區大把樓既尺價高過中資BID番去個價, 加埋cost
打番中上到上既market 冇咩問題

畫drawing 既人
又唔使professional judgement
畫下圖,跟下出site
做耐D有二萬以上人工都算係咁

唔好再讀
你一係自己搞START UP
一係就番國內做IT

遲下新界東北，洪水橋有排玩喎
（雖然大部分都係公屋）

宜啲無肉食

電燈仔

19 地盤仔 無盤都唔知轉行做咩

支爆香港樓市會點？

唔起未收返你塊地

而家跌一半你買唔買得起?1萬蚊一尺 你買唔起就唔好諗咁多

好撚多人真係無知.....
批塊住宅地比你放貨櫃好冇?

裝修有無得做
想入行

冇新樓咪去做A&A

買左地限期前起唔到會俾政府罰錢, 仲要係逐年遞進
當然等改劃的農地或者等重建的舊樓就冇呢個限制嘅

應該支爆前香港樓會爆先吧

就係

跌一半太古三房都買得起嘅

我都只係知少少, 但係果d連少少都唔知嘅就唔好扮代表啦

見到上面有人話建築費同地價差唔多, 真係嚇左跳, 例如最近市建局旺角山東街項目, 測量師估計每方尺樓面地價1.2萬 至 1.3萬, 但係講建築費, 如果要去到萬幾蚊一尺, 已經係講緊山頂獨立屋豪宅的standard。。。

唔轉行都無所謂
但一定做得叻
叻人個市差都有野做
我公司如果唔計呢幾年(呢幾年賺得太勁)
賬面賺最多係03至07年低潮期
個時都要師傅去開工
雖然個期有好多錢都無找數

咁窄d wor.....巴打

而家好多新樓花期都2~3年, 都賣清哂貨

跌都唔輪到你買 大把人有錢過你

咁呢個當然
但如果市價當係由 1000萬跌到 500萬
500萬就係市價
有500萬或多少少現金就一定買到
有500萬閑錢買樓嘅大有人在
但如果個個爭住買就唔會跌到呢個價啦

cup到A牌就大把地方去

根本大把人起碼百幾萬現金係手
夠做首期
只不過係愈買愈細
人地先唔出手
購買力係哂度
跌一半都真係可能極限

都唔好話好似03年咁 萬幾蚊一尺變3-5千蚊先

Civil有排做
唔計藍田東涌
淨係油尖旺都夠你做十年

見過cic出來做測量 有兩個分別做左一星期左右就唔做

4,5,6,7,8到今日都未完工

唔好讀，香港gis行頭太窄你只會愈做愈少出路，it 你做得掂可以上得好快，我算係過來人，個master讀到一半已經開始後悔

但到你搵到四五萬一個月嗰陣就唔係咁睇

你響邊個時空？

係
一有新樓幾多人排隊就知咩事

識大把ive仔 月入30k up
點都好過it狗

我都係...讀緊poly嗰個software technology ，讀到一半..冇得返轉頭..本身又做緊食物鐽最底層，唉
用啲錢買返幾本書睇好過

仲有幾多個有工開？

油尖旺重建呀on9仔
唔知唔好衝出黎柒

利申公司啱啱中標

你起得好唔會幫佢地搵到生意

下 市建局岩岩先講油尖旺重建係天價 負荷唔到wo 仲有點解重建係civil

咁大範圍重建一定唔至起樓
仲有其他好多修橋舖路水喉電線要做
聽大佬講支標工程期7-8年，延延下期都坐底十年
我大佬果邊已經開始叫我問定有冇fd有興趣遲啲公佈就埋得位

邊間

內幕消息好敏感
雖然已經唱到全公司都知

咁你講咁多既濕星野加埋有冇500億

之前膨漲完之後咪縮番囉 唔通真係無限商機咩
咁唔係叫爆

同蘋果已死一樣

半條高鐵都接唔到 唔好講沙中線港珠澳起貨又走加埋2千億工程量既人出黎

呢樣真係唔知
不過聽講個範圍同西九文化區差唔多
應該都會分幾期，幾間公司一齊做

講到buliding 一個近百幾200億既超大型私人項目 新世界中心重建又就完

唔洗講我公司又接幾多生意中幾多標 我呢個朋友又點又點 好簡單加減數 計下早幾年既工程總量同黎緊會開工既工程總量
一加一減 差咁多 你覺得個市點接到咁多人

我阿哥俾人拖糧

我老豆話經已無地盤。家下日日坐倉。預左捱唔到舊歷年直接退休。
佢話經已炒左好多人。

其實係咪一間間？

做乞兒就有份

係 所以個市睇落未有大問題

但全部完哂之後真係唔講得笑 大把人失業

咪係 做下簡單加減數就會見到事實 都唔明有咩好拗

咁當然實零零星星有啲標有公司中架 但對成個市場根本唔夠

唉 中學雞就專心溫書番學算啦

讀緊construct
下年諗住入恒基做學徒白帽
聽你地咁講好似就收皮咁

有冇睇埋我下面D解釋呀?
中學雞?
你又訓撚醒未?

其實支那買地都係借錢。
當然個個都係借錢。但借到錢買地真係唔代表有錢起。支那大把樓衰收尾。
同睇下乜錢銀借錢俾佢地。

其實正常都係以上市公司身份去買
唔係真係一個公司就咁現金比買
而海航單野佢地已經轉左去自己既香港上市公司度
變做集資方式比埋錢落去

同時分析既話最近大陸政策多變
D企業呢一年都係度走資
現金流對佢地好重要
走資去外國等等

所以單用唔找數就等於冇錢到連起樓都唔夠錢??
我真係唔知邊個係中學雞啦
唔識野好心果位連登巴打就唔好出來柒啦
禁個負皮制咪算, 又要應我, 一句中學雞就算
自己就露哂底

有冇沙中+高鐵成1600億工程咁大規模？
係嘅話MTR果度成二百個皇家佬咪人人有工開？

有無巴打要地盤電燈細工

裝修野點比

講真一句，最少市場上已經冇MTR工程

直至今天，政府仲未有規劃未來鐵路
當聽日講快極都十年後先開工

遲下大型政府工程應該係中九龍幹線

仲有三跑，但大部份budget去咗填海，而填海唔駛請好多人

Tg?

油尖旺區重建咪又係洗衣街水務署！

manwa95

等轉中九龍

重推緊
我最近有個盤個大判會完左盤抄哂個組九成科文，
個大判係行內都叫大
諗下啲剛入行嘅科文真係慘

讀civil 從來未驚過

反正疊埋心水考海關

每日百五個 唔起樓點掂？

黎緊請好多海關。我都準備考

早2年多基建政府就日日賣廣告撚人入行，基建一接唔上既話，講真住宅盤要得幾多人？

例子，兒童醫院將近尾聲，全盛時期每3層樓加埋3個科文/助理科文+一個高級既。而加見到炒既多過真係轉地方

基建要既人手係住宅永遠都比唔上

中年先比人炒個啲先慘

測量有冇咁易4,5 萬？
local u grad考牌1take pass果d叻仔會有既我諗